@inproceedings{Herrera-Corro-Kahane:JEP-TALN:2024,
    author = "Herrera, Santiago and Corro, Caio and Kahane, Sylvain",
    title = "R\'egression logistique parcimonieuse pour l'extraction automatique de r\`egles de grammaire",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "211-218",
    note = "",
    abstract = "Nous proposons une nouvelle approche pour extraire et explorer des motifs grammaticaux \`a partir de corpus arbor\'es, dans le but de construire des r\`egles de grammaire syntaxique. Plus pr\'ecis\'ement, nous nous int\'eressons \`a deux ph\'enom\`enes linguistiques, l'accord et l'ordre des mots, en utilisant un espace de recherche \'etendu et en accordant une attention particuli\`ere au classement des r\`egles. Pour cela, nous utilisons un classifieur lin\'eaire entra{\^\i}n\'e avec une p\'enalisation L1 pour identifier les caract\'eristiques les plus saillantes. Nous associons ensuite des informations quantitatives \`a chaque r\`egle. Notre m\'ethode permet de d\'ecouvrir des r\`egles de diff\'erentes granularit\'es, certaines connues et d'autres moins. Dans ce travail, nous nous int\'eressons aux r\`egles issues d'un corpus du fran\c{c}ais.",
    keywords = "extraction de grammaire,r\`egles de grammaire,grammaire fond\'ee sur des corpus,grammaire quantitative,r\'egression logistique,p\'enalit\'e L1",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/2505.pdf"
}
